摩帥發牢騷！曼聯砸錢還不如韋斯咸 這次他有理

近幾個賽季英超在收購方面的「軍備競賽」十分激烈，這個夏天，利物浦、阿仙奴等豪門持續發力，引進多名球員。相比之下，摩連奴的曼聯則進展稍慢，這也引發了摩帥的抱怨，不過，摩帥的抱怨有道理嗎？

在接受採訪時，摩帥承認：「幾個月前，我給球會高層列出了一份5人名單，我等著看能否有望得到其中之一。如果可能，那就是可能，如果不可能，那就是不可能。能實現（買下這些球員）最好，不然我們也會繼續努力，信任我的球員。」

不過隨後摩帥又指出：「馬迪爾本應該歸隊，但他卻沒回來。」還稱：「我希望球員們能像拉舒福特和鍾斯那樣，提前結束假期，回到球隊，因為賽季初我們會遇到麻煩。」

摩帥的壓力很大一部分來自於收購方面的問題。曼聯今夏引進了費特，另外還買進達洛和後備門將格蘭特，這對於誌在冠軍的摩帥來說是不夠的，但在花掉這7000萬英鎊後，以CEO伍德禾特為首的曼聯高層似乎放慢了腳步，曼聯的轉會操作也沉寂了許久。

摩帥的抱怨和焦慮有理嗎？《郵報》從英超各隊夏季收購資金投入對比上給出了看法。這個夏天，英超燒錢最多的球隊是高普的利物浦，他們已經砸出1.68億英鎊，淨投入也達到1.55億英鎊。燒錢榜排名第二的韋斯咸也淨投入8800萬英鎊，剛剛換帥的阿仙奴也投出6830萬英鎊用於收購，相比之下，曼聯淨投入5180萬英鎊只能排在第4。

在爭冠的幾大熱門中，曼城基礎最好，哥迪奧拿治下的曼城體系已經趨於成熟，但他們同樣幹脆俐落地砸下6000萬英鎊引進馬列斯；熱刺的陣容也非常穩定，利物浦、阿仙奴則已經花費重金提高爭冠實力；車路士目前投入超過5000萬英鎊，老闆艾巴仍不滿意，約談車路士女CEO加快收購腳步。相比之下，曼聯的收購卻陷入沉寂。摩帥的抱怨確實有一定道理。